究竟揸筷子使唔使跟傳統揸法

唔識揸好失禮
是撚但啦 揸到咪得

人愈大同愈來愈多人接觸，發覺好多成年人都唔識揸
見親佢對筷子打交叉就想屌柒佢

不嬲當渣筆咁渣

自從我見過對面嗰鬼佬識揸正宗手勢後，我就覺得好失禮學返啱

屌 呢個真 鬼佬都揸得好過自己真係好慚愧

身邊乜人揸得啱

跟撚埋啲垃圾國家傳統
傳統中秋節都要食月餅 係咪個個人都食？
傳統新年要派利是 係咪個個都派？

筷子係中國傳統 你可以唔跟 用外國嘅刀叉
但你一用筷子 個人認為要跟傳統好啲

正如利是你大可以唔派 如果派就應該跟傳統 用翻紅色利是封
如果有人派白色利是俾你 你都覺得唔吉利/怪怪地

揸法啱唔啱好死既姐
你搵到比傳統方法更有效率既揸法咪吹你唔脹囉

另一隻用虎口位+中指托住
同樓豬一樣，有次係youtubr見個外國人係用正確手勢渣筷子，嗰刻嗰得有啲冇面，連外國人都做到，點解自己係華人但做唔到，即刻用咗一兩個禮拜學
其實用正確手勢夾嘢係方便好多，特別係丸類、比較跣嘅食物，例如米線、軟豆腐、蒸水蛋、大件又重嘅食物等等等
交叉渣筷子係難夾以上所講嘅食物，唔想好似個傻仔咁下下用匙羹or篤住嚟食就最好學咗佢

唔一定要跟，但一定要識

見到啲人揸實拳頭咁 真係好失禮

成日見到有人揸唔啱，夾條菜都夾極都夾唔到
仲要大大聲話夾到就得啦，使乜理佢點揸

夾到餸就得，咩叫做岩定唔岩，一切都只係人定既標準

傳統個揸法最易夾到野食
揸筆咁揸或者揸得唔好個d
一夾瓜之類難夾既野就好易夾唔到或者跌
已經唔係跟唔跟傳統既問題
係用唔用到既問題
利申：細個唔識揸筷子成日俾屋企人鬧
大個自己留意就揸返啱

其實用途上唔使跟, 但傳統揸法係經驗所得有佢好處(eg.挾圓形嘢同細笠嘢)

洗撚咩

啲人打晒交差又夾唔到嘢

夾到咪得 好多人睇唔過眼其他人渣筷子係因為佢渣得肉酸

細個比人笑
然後自學左半個月就揸返啱

真心要 餐桌禮儀
利申 睇到人唔識揸唔會理
最緊要過到自己個關

唔係細個睇老豆老母，阿爺阿嫲點揸就會學識

夾到咪得

淨係考慮功能
有無揸法係穩同方便過傳統揸法

下 正統揸法先最好出力
豆腐，波子等難夾既野都可以輕鬆夾

以前比我個abc 表妹笑鳩我唔識用之後就努力學正宗揸法

唔跟唔撚緊要 夾到就得
但唔好同其他人同檯食飯
夾條菜夾舊肉都夾唔起
好撚樣衰

細個嗰陣一渣唔好老豆老母就一招「鳳點頭」
即係筷子倒轉打落隻手度

有次係智利，係間日本餐廳入面，見到啲鬼佬個個都識揸筷子，仲要係好正宗嗰隻

仆街無用筷子好耐，食乜都係用叉(包括食飯）

屌 揸到就得喇 揸波有無傳統揸法？

同行路內八字， 講嘢有懶音一樣
無話唔work 既
你自己唔覺得樣衰咪keep住自己方法

怕俾人笑咪的起心肝改
不過同鬼佬食飯見到人哋仲揸得正宗過你
真係好撚羞

有冇教學

上網大把

大學同人食飯
成枱人都揸得好標準
跟住就覺得自己柒
揸番啱

但當你識揸就會跟翻傳統揸法

連鬼佬揸都揸得正統過人
係時候反省下

係咪要用右手?
天生左手

同左食會頂到左邊嗰個

垃圾長輩思想

咁扑野使唔使一定跟傳教士式？

唔一定嘅

傳統就係傳統，係一種文化
你唔認同既你大可以唔做，唔用筷子，但跟得個傳統就麻煩盡量做足啦
做一半唔做一半你係侮辱緊呢個傳統咋

連登仔都係啲廢老思想，乜撚嘢侮辱傳統
惡到以為返咗去七，八十年代

柒d姐都係 同叫人食壽司跟傳統食法有咩分別

識好多東亞人 韓國人日本人台灣人大陸人
得香港人唔識揸筷子（自己都係）
連鬼佬都揸得好過香港人
之後覺得好慚愧就學識返